[數撚圍爐區] 農曆都有聖誕? (25)

Post 17:
Post 18:
Post 19:
Post 20:
Post 21:
Post 22:
Post 23:
Post 24:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

留名

就開sem又要温書

如何有效消化數學？
其實點一加一等於一
有無圖解
同埋有無邊個網可以圖解克希荷夫定律

我無乜天份，但要硬住頭皮去問
希望有人指點下

想研究數軸嘛
齋用公式既話我無乜悟性好難明
好似3phase個sin wave 咁，有圖有片既既會易明少少

Tao’s parents are chinese, but he grew up in australia and did his phd and has been living in the states. He once said he considers himself an austrilian.

It’s such an inaccurate thing to say that analytic number theory is a “dead field” or “dying field”. It’s an extremely active field but it’s fair to say innovation and new ideas are much needed in this field.

For the biggest breakthrough in analtyic number theory this year, think it might be the statistical result of Collatz conjecture by Terence Tao (again)?

always
你日瞓夜瞓咪屈機

undefined(?)+e^(i pi inf)?

鬼諗到咩，D 老師/prof.得過且過

Thats not true. The second integral does not exist cuz it equals \lim_{a -> -\infty} a^2 which does not exist.

Oh no, it’s zero i misread the question im sorry lol

其實我打多左個負號不過唔影響個結果

That brings the interesting question: how should one define improper integrals like \int_{-infty}^{\infty} f(x)dx?

a classical way is the following:
for a real number d, define
\int_d^infinity f(x) dx = \lim_{a -> infinity} \int_d^a f(x) dx
and define \int_{-infinity}^d f(x) dx similarly,
then, if there is a "cutting point" c such that
\int_c^infinity f(x) dx and \int_{-infinity}^c f(x) dx are finite numbers
we define \int_R f(x) dx be the sum of them,
and then you can show that if such point exists, then any point is also a "cutting point" and the value of the sum remains unchanged.

靜

雞

煲

靜雞雞靜啲定靜雞雞靜啲

hi

Hi

d人潛哂水

佢地有哂offer唔上水驚自爆

等班越級挑戰嘅容易啲知道發生咩事

嘈

獨讀毒

[member]終於有dark theme[/member]

咁如果我要搵有relationship,唔只bilinear應該點